
\section{Переменные в программировании}
\label{vars_in_progs}

\textbf{Переменная} - именованная область оперативной памяти, адрес которой можно использовать, чтобы получить данные из ячейки (области) памяти.

Определение немного витиевато, поэтому давайте рассмотрим рисунок далее.

\begin{figure}[ht]
	\includegraphics[width=200px,height=200px]{./src/chapter2/assets/imgs/1}
	\centering
\end{figure}

Итак, попытаемся связать данное определение и эту иллюстрацию оперативной памяти. В данном случае этот прямоугольник, разделанный на другие прямоугольники, примем за \textit{"карту"} памяти. Рядом с каждым прямоугольником мы видим числа(обведено красным) - это адреса ячеек памяти, по которым мы можем получать к ним доступ. Внутри каждого прямоугольника изображены данные(обведено синим), как-то: целые и дробные числа, одну строку (``Маша''). Также следует подметить, что для б\'{о}льших данных выделяется б\'{о}льшая область памяти.

Представим, что мы работаем с памятью на неком \textit{абстрактном} языке программирования, чтобы объявить новую переменную мы должны написать следующее: 
\textit{<имя\_переменной> = <значение\_переменной>}
Итак, следуя этому шаблону мы пишем \textit{x = 2}, таким образом мы создаём переменную с именем \textit{x} и значение \textit{2}. \\При этом стартует следующая цепочка событий:
\begin{enumerate}
\item ОС(перационная система) смотрит в память и вычисляет, какое количество памяти требуется для хранения числа \textit{2}.
\item Происходит помещение объекта в выделенную ячейку памяти.
\item ОС сообщает адрес ячейки языку программирования
\end{enumerate}

В данном случае, если мы в будущем захотим использовать переменную, то язык, зная адрес в памяти, где сохранено значение, будет каждый раз обращаться по этому адресу, чтобы извлеч нашу \textit{2}-ку